<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>YunChao&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>年少轻狂 幸福时光</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-05-13T17:49:16.782Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>YangYunChao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>寻城记的内容</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/05/14/%E5%AF%BB%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AE%B9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/05/14/%E5%AF%BB%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%86%85%E5%AE%B9/</id>
    <published>2020-05-13T17:46:47.000Z</published>
    <updated>2020-05-13T17:49:16.782Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
      <category term="寻城记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%AF%BB%E5%9F%8E%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何高效获取网络信息</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%AB%98%E6%95%88%E8%8E%B7%E5%8F%96%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%BF%A1%E6%81%AF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%AB%98%E6%95%88%E8%8E%B7%E5%8F%96%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%BF%A1%E6%81%AF/</id>
    <published>2020-02-24T11:08:06.000Z</published>
    <updated>2020-05-16T05:48:35.655Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我们身处一个信息爆炸的年代，每天都有数以亿计的信息产生，并汇聚到网络这个信息的海洋里。而每个人需要了解和掌握的信息与之相比就如同沧海一粟。如何在浩如烟海的信息中找到自己想要的，我给出的关键词是过滤，并会从搜索引擎、专业网站、知识管理三个方面阐述如何过滤掉不需要的信息，快速高效的获取到我们想要的东西。</p><p>　　1、合理使用搜索“操作符”获取更精确的搜索结果</p><p>　　当我们想要获取网络信息时，最先想到的一定是打开百度或谷歌，在搜索框中输入关键字并回车。可是，如果稍微留意就会发现，并不是“百度一下”就一定可以找到是想要的结果，有时候，我们需要在搜索结果里翻很多也才找到想要的答案或者翻了很久也找不到。为什么呢？是因为我们给搜索引擎的信息太少了，导致它在海量信息中寻找答案时，找出来的结果太多且关系不大。而搜索引擎的操作符就是为搜索引擎提供更为详细的搜索信息的。下面，我会用2个例子来介绍搜索引擎“操作符”的用法。</p><p>　　例子1：site:zhihu.com “搜索引擎”+“高效” -百度 2010..2018</p><p>　　site:网址——这是将搜索限定在某个网站内搜索，site:zhihu.com的含义就是只在知乎中搜索结果，网址可以简化，不需要完整填写成“site:<a href="https://www.zhihu.com”。" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com”。</a></p><p>　　“关键词”——以整个关键词作为搜索关键词，而不是拆分出来，“搜索引擎” 的搜索结果中搜索引擎四个字是连着出现的，不是只有搜索或者引擎的结果。</p><p>　　关键词+关键词——搜索多个关键词。搜索结果中出现1个或2个关键词，“搜索引擎”+“高效” 的搜索结果中，搜索引擎和高效不一定是全部都有。</p><p>　　-关键词——排除某个关键词，-百度即搜索结果中不包含百度。</p><p>　　年份..年份——限定搜索结果的时间。2010..2018即将搜索结果限定在2010到2018年。当我们在搜索一些更新换代比较快的行业的资料时，时间是需要考虑的一个搜索因素。</p><p>　　除了以上的操作符含义解释，在使用操作符时还需要注意空格的使用，当有不同的搜索操作符时，操作符前需要加空格。</p><p>　　例子2：filetype:pdf 谷歌 intitle:搜索引擎 </p><p>　　filetype:文件格式——搜索指定格式的文件，可搜索pdf、doc、jpg等，filetype:pdf 谷歌，搜索有谷歌的pdf文件</p><p>　　intitle:关键词——文章标题中包含关键词。</p><p>　　以上便是基本的搜索操作符及其用法，且是谷歌搜索的用法，百度也兼容一部分的操作符。有人会问，百度最常用，为什么不写针对百度的呢？是因为百度由于商业等原因，搜索引擎的搜索规则并不明确，而且会干预其搜索结果，导致过滤规则并不是十分管用。可谷歌在中国并不能直接访问，需要使用代理等方法，而国内的网站又直接屏蔽了相关的文章，从而陷入了一个死循环。如何打破？有两种办法：使用谷歌镜像网站访问谷歌及结果；一些可以直接安装插件的浏览器（firefox、新版Edge等）安装免费的VPN插件，具体就不展开叙述了。</p><p>　　2、通过网站获得更专业的搜索结果</p><p>　　面对一些专业或者特殊需求的问题，使用搜索引擎并不能完全满足搜索结果，此时聚焦某类信息的专业网站可以减少在大量的垃圾信息里找所需资料的苦恼。例如维普、盘多多、鸠摩搜书等，以及一些专业的论坛、网站。这就需要平时的收集，当你在搜索过程找到某个高质量的网站时，不要犹豫，立刻加入浏览器书签中。</p><p>　　3、通过知识管理保存人为过滤结果</p><p>　　即使我们学会了搜索引擎的高级用法，也收集了很多的网站，可当遇到问题并试图在搜索结果结果中找寻答案时，我们还是需要打开一个又一个的搜索结果，直到找到令我们满意的搜索结果。这个过程中打开关闭网站也是一个过滤的过程，且是最有效的过滤，因为我们通过自己的判断获取结果，我们得到的，一定是自己最想要的和最准确的结果。那么这个过滤的过程能不能也保存呢？可以。对于网站文章，通过一些笔记软件，例如Evernote、有道云笔记等剪裁分类保存，而具体的文件，可以下载并分类保存。这样，当我们再次遇到相同或者类似问题时，就可以先从保存的文章或和文件中找寻结果，从而达到事半功倍的效果。</p><p>　　以上仅是我在搜索信息方面的有限经验，欢迎交流。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　我们身处一个信息爆炸的年代，每天都有数以亿计的信息产生，并汇聚到网络这个信息的海洋里。而每个人需要了解和掌握的信息与之相比就如同沧海一粟。如何在浩如烟海的信息中找到自己想要的，我给出的关键词是过滤，并会从搜索引擎、专业网站、知识管理三个方面阐述如何过滤掉不需要的信息，快
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网事" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我和互联网的故事</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/19/%E6%88%91%E5%92%8C%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/19/%E6%88%91%E5%92%8C%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</id>
    <published>2020-02-19T09:00:15.000Z</published>
    <updated>2020-05-13T17:48:33.829Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　第一篇文章，按照惯例，还是应该说一下为什么写博客。为什么要写博客？这个问题得从我和互联网的初识说起。</p><p>　　我第一次接触电脑在初一，学校有计算机教室但是不联网。每周都会有一节计算机课，也没有教材或者老师上课。电脑上装了一个金山打字软件，里面有几个用来练习打字的游戏。除了这个，就是windows自带的程序和小游戏。我的初中开始于2007年，班上已经开始流行mp3、mp4，初三时，我的好朋友开始去网吧，会下一些歌回来听，以及跟我回来讲他看的电影，比如《生化危机》系列、《异形》系列，而我，此时对这些电影的知识还仅限于《第十放映室》的点评。</p><p>　　高中，学校的机房在周六、周日会开放，我与互联网的第一次接触，便是在同学的指导下注册了一个QQ号。每个星期，都去机房下歌、下电影，玩偷菜玩得不亦乐乎。高一第一学期结束，跟朋友第一次去网吧，玩几分钟的CS，就忍不住恶心，结果在网吧看了一晚上的《生化危机》。后来网吧管理越来越严，不再开临时上网的账号，高三成年的那个晚上，我的身份证就被舍友借走注册了账号。我已经多年没有去过网吧了，但是登陆密码却一直也没有忘记。</p><p>　　2014年，我淘宝买了一个二手的T430，有了自己的第一个电脑。我的很多网站账号都注册于这年，也遇到了一些可以说对我影响很深的网站，比如v2ex、异次元、豆瓣。因为Ｖ站，开始了自己的翻墙之旅，而异次元里一篇关于谷歌 Google 搜索技巧的文章，我受益至今。</p><p>　　以上是我接触计算机、接触网络的几个重要节点，跟很多人相比，我接触网络并不能算早，但也获益良多。因为很多人的乐于分享，很多问题都可以在网上找到答案，我也靠这些知识解决了很多工作、生活中的问题。而现在，我希望把我所了解的，也放到网上，放到这个无边无际的信息海洋里。如果有天，能够有幸对某人有一丝帮助，就再好不过了；若让人能够感叹“哇！互联网真是个好东西”，便是我最开心的事情。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　第一篇文章，按照惯例，还是应该说一下为什么写博客。为什么要写博客？这个问题得从我和互联网的初识说起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我第一次接触电脑在初一，学校有计算机教室但是不联网。每周都会有一节计算机课，也没有教材或者老师上课。电脑上装了一个金山打字软件，里面有几个用来练习打字
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="互联网事" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
